## `Adapter (Адаптер)`

Адаптер — это структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.

![Alt text](https://refactoring.guru/images/patterns/content/adapter/adapter-en-2x.png)

### `Проблема`

Представьте, что вы делаете приложение для торговли на бирже. Ваше приложение скачивает биржевые котировки из нескольких 
источников в XML, а затем рисует красивые графики.

В какой-то момент вы решаете улучшить приложение, применив стороннюю библиотеку аналитики. Но вот беда — библиотека 
поддерживает только формат данных JSON, несовместимый с вашим приложением.

### `Решение`

Вы можете создать адаптер. Это объект-переводчик, который трансформирует интерфейс или данные одного объекта в такой вид, 
чтобы он стал понятен другому объекту.

При этом адаптер оборачивает один из объектов, так что другой объект даже не знает о наличии первого. Например, 
вы можете обернуть объект, работающий в метрах, адаптером, который бы конвертировал данные в футы.

Таким образом, в приложении биржевых котировок вы могли бы создать класс XML_To_JSON_Adapter, который бы оборачивал 
объект того или иного класса библиотеки аналитики. Ваш код посылал бы адаптеру запросы в формате XML, а адаптер сначала 
транслировал входящие данные в формат JSON, а затем передавал бы их методам обёрнутого объекта аналитики.

### `Пример`

Когда вы в первый раз летите за границу, вас может ждать сюрприз при попытке зарядить ноутбук. 
Стандарты розеток в разных странах отличаются. 
Ваша европейская зарядка будет бесполезна в США без специального адаптера, позволяющего подключиться к розетке другого типа.

### `Структура`

Пример адаптации квадратных колышков и круглых отверстий.

![Alt text](https://refactoring.guru/images/patterns/diagrams/adapter/example-2x.png)

### `Применимость`
 
- Когда вы хотите использовать сторонний класс, но его интерфейс не соответствует остальному коду приложения.
- Когда вам нужно использовать несколько существующих подклассов, но в них не хватает какой-то общей функциональности, 
причём расширить суперкласс вы не можете.

### `Источники`

- [Подробнее о паттерне на refactoring.guru](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/adapter)

- [Реализация на Java](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/adapter/java/example)